泰國示威升溫 總理下令警方鎮壓 民眾無懼持續上街

泰國示威升溫 總理下令警方鎮壓
最新更新：2020/11/19 18:15

（中央社曼谷19日綜合外電報導）泰國總理帕拉育（Prayut Chan-o-cha）今天下令安全機構鎮壓抗議人士。警方數天前才在曼谷的示威現場，以強力水柱和催淚瓦斯驅離抗議群眾。

法新社報導，泰國自7月以來全國掀起學運浪潮，要求修憲，並且前所未有地呼籲改革不可撼動的王室，以及要求總理帕拉育下台。

示威人士17日遊行至國會前，與挺王室的保皇派群眾（黃衫軍）爆發學運以來最嚴重衝突，至少6人遭槍擊。

昨天約2萬人聚集在曼谷主要購物區，遊行前往附近的皇家警察總部（Thai Royal Police Headquarters），對警察總部大門的標誌潑漆並在警察總部前大馬路塗鴉。

2014年發動政變上台的帕拉育今天發布聲明，警告示威者將會受到法律全面制裁。

帕拉育說：「情勢目前還沒往任何好的方向解決，可能演變成更多衝突、導致更多暴力。」

他又說：「如果這樣下去…可能破壞國家和最受尊崇的制度。」他指的是君主政體。

帕拉育表示，政府和安全機構必須「加強作為」和徹底執法。

這可能意味更多人將會被當局依嚴厲的冒犯君主罪起訴，任何對王室的批評都可能構成犯罪，包括在社群媒體張貼或分享內容在內。（譯者：陳怡君/核稿：劉學源）1091119

民眾無懼持續上街

這是對全民宣戰嗎

集會規模日趨升級 泰總理公告：將嚴格依法執法
2020年11月19日 - by hushjoker

泰國頭條新聞社訊 據泰媒報導 11月19日，泰國總理兼國防部長巴育上將發布總理公告：

對於過去這段時間內的集會形勢，政府及各方一直都在堅持符合法律框架、以國王為國家元首的民主體制的前提下，一同尋求和平解決出路。

儘管政府一直都在展現出解決問題的真心誠意，但形勢並未有緩和趨勢。安全部門在盡全力按照職責維護和平穩定秩序，同時密切關注、評估形勢，在維護國家統一、團結和諧的準則下，按照國際標準謹慎執行，以維護國家及大部分民眾的利益為重。

目前局勢仍未有好轉趨勢，且還有向衝突、嚴重性升級的發展苗頭，如若繼續放任下去，或將對國家、體制、人民財產和生命安全造成損害。

因此，政府和安全部門有必要提升執行水平，嚴格按照現有的所有法律條文規定，對違法的集會人員、置他人自由權利不顧的人士，按照國際通用標準、國家司法程序對上述人員執行案件程序。

以此公告。 （編譯：hush 來源：Khaosod）

泰國警察總署被示威者包圍並潑顏料！現場還來了一大波鴨子…
2020年11月18日 - by lukelai

支那係背後教緊佢

泰國示威竟湧大批黃鴨！真正用途曝光

三立新聞網
2020年11月19日 週四 下午5:25 [GMT+8]·3 分鐘 (閱讀時間)
國際中心／綜合報導

泰國自7月以來反政府示威不斷，且在17日晚間爆發嚴重衝突，再度引起國際關注。更吸睛的是，泰國抗議現場竟然出現大量大型充氣「黃色小鴨」，似乎有些格格不入，原來這些「小鴨兵團」是泰國學生為了「水陸兩路包圍國會」準備的示威道具，不料，「小鴨兵團」還沒下水就被警察水砲車鎮壓，瞬間變成對抗鎮暴警察的「肉身盾牌」、抵擋高壓水砲，意外成為此次抗議的吉祥物之一，引發熱烈討論。

泰國示威湧現大批黃色小鴨，備受討論。（圖／翻攝自OldMan_b1推特）

泰國國會17日展開為期兩天的修憲草案辯論，大批反政府示威者聚集在國會大樓外抗議，要求國會採納民間版本的的修憲草案。這次不僅警方派出鎮暴警察、催淚彈與藍色水砲車強力鎮壓，保皇黨的「黃衫軍」示威者也紛紛上街，與反政府示威者爆發嚴重衝突，至少造成55人受傷。

不過，抗議群眾也不甘示弱，帶著大批「黃色小鴨」造型的充氣橡皮艇上街，根據泰國網友上傳推特的照片顯示，許多小鴨的「肉身」被拿來擋在抗爭前線，化身盾牌對抗警方的藍色高壓水砲，不少小鴨也因此洩氣陣亡，同時被泰國網友大讚身負「戰功」，意外成為這次抗議的吉祥物，引發熱烈討論。

黃色小鴨被當作盾牌抵抗強力水柱。（圖／翻攝自badiucao推特）

許多人好奇為何會出現這批「黃色小鴨」軍團？事實上，這批小鴨原本是抗議群眾為了「水陸兩路包圍國會」準備的示威道具，示威者原本預計繞過國會正門，「划著小鴨艇」從曼谷的昭披耶河上，水路包抄到國會後門，完成靜坐示威。不料，這批「學運水軍」還沒能入河下水，就直接被陸上警察水砲車鎮壓，因此黃色小鴨才會變成「對抗鎮暴警察」的防守道具，成為轟動國際的抗議象徵。

泰國國會在18日下午泰國國會表決修憲草案，否決公民團體提出的版本，示威者因此表示將於25日再度上街抗議。

黃色小鴨成為泰國反政府示威象徵。（圖／翻攝自推特）

警察總部遭潑漆

黃色係革命色

有泰國繪製「小鴨戰士」，表揚小鴨們被打得千瘡百孔也義無反顧，仍英勇挺立在衝突前線保護學生與市民。（圖擷取自臉書＿ผู้ชายใส่แว่น）

有泰國網友感念小鴨們在運動中肉身護衛示威者的鞠躬盡瘁，製作小鴨的錶金框遺像，並為小鴨別上勳章，作為戰功的表彰。（圖擷取自推特＿+αуαмє+|||）

泰國續抗議 充氣黃色小鴨成吉祥物
2020/11/19 06:39:58

一切暴力源自CCP

民眾怒包圍泰國警察總署並潑顏料

任何極權同人民既抗爭都必然會走上呢條路
只不過香港而家面對緊世上最大最難對付既極權

獨裁者總是臭味相投

獨裁者聯盟

推到泰皇含家產

Keep angry